\documentclass{article}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{pgf} % Package nécessaire pour pgfmathsetmacro

% Commande pour afficher le polynôme en vérifiant les coefficients
\newcommand{\coeffs}{
  % Génération des variables nn, mm, pp, qq avec pgfmathsetmacro à chaque appel
  \pgfmathsetmacro{\nn}{random(-10,10)} % Génère un nombre entre -10 et 10 pour nn
  \pgfmathsetmacro{\mm}{random(-10,10)} % Génère un nombre entre -10 et 10 pour mm
  \pgfmathsetmacro{\pp}{random(-10,10)} % Génère un nombre entre -10 et 10 pour pp
  \pgfmathsetmacro{\qq}{random(-10,10)} % Génère un nombre entre -10 et 10 pour qq
  }
\newcommand{\polynome}{
   \coeffs
  \ifnum\nn=0
    \coeffs
  \else
    $\nn x^3$ % Affiche nn*x^3 si nn ≠ 0
  \fi
    \ifnum\mm>0
     $+\mm x^2$ % Si mm > 0, affiche +mm*x^2
     \else
     $\mm x^2$ % Si mm < 0, affiche -mm*x^2 
     \fi
    \ifnum\pp>0
     $+\pp x$ 
    \else
     $\pp x$  
     \fi
    \ifnum\qq>0
     $+\qq$
    \else
     $\qq$ 
     \fi
}

\begin{document}


$f(x)=$\polynome

$g(x)=$\polynome 

$h(x)=$\polynome
\end{document}
